其實evf仲有乜作用

除左起大陽好晒既情況同省電果dd之外，有乜鳩用
還掂無反/DC evf睇既野同lcd/liveview 無分別
有大mon唔睇睇細mon，仲要做單眼佬，除時隻眼抽筋。

不願面對?

就係大陽好哂時用

e 家d mon愈黎愈靚 愈黎愈光

私隱性

影裙底咩 私隱性

用埋個頭頂住部機 定啲？

比人扮專業用囉 姐係你食西餐用快子其實都食到 不過用刀叉食似樣d咁解

大MON睇淺近咪仲好。
老野老花咪要用EVF LO

岩 一望就知攝影"師" 西水都出埋啦

60D 應該 OVF黎
60D果個年代LCD通常好渣 OVF都仲係DIU DA LCD既
但E家2018 D LCD部部都有返咁上下高清同光。
無反又無OVF，個死人EVF 仲垃圾過LCD啦。

班老野好心接受EVF垃圾過LCD E個現實啦

柒到
60D有EVF

EVF大勢所趨
OVF今時今日係某啲仲有小小優勢
等EVF再成熟啲OVF就收得皮

某啲情況下

新機其實幾靚
EOS R
Z6 Z7
A9
都用依加頂級EVF

防抄相，尤其攝影團

一時時
我兩樣都有用
睇環境角度同取境構圖

都係反撚哂光囉

evf用電多過LCD

細尺寸OLED唔會掛

你用SONY D雞野炸 SONY個LCD劣撚到，
成萬幾兩萬既機連COATING都可以甩。

以前我都屌下
而家 慳電

Sony mon啲Coating

話VF冇用果D一定係用機仔，你試下長時間手持重少少既機身同鏡頭既話，用LCD手持取景一定攰過/易手震過用VF。

戇鳩posr

post

乜撚野年代啊
E家又機身防震又鏡頭防震你震乜9
除非你玩大炮姐
E家d鏡光圈又大 可用Iso 又高
你都仲可以手震 你虧姐
重。。
做多d gym 打少d 丁補下腎好過啦

所以咪話你用機仔囉，依家講緊長時間手持同裝備重既時候嘛。咁都要人身攻擊？
如果你開個post出黎係為左踩EVF而唔係討論VF有咩可用性咁你慢慢繼續J LCD啦，用iPhone影都得啦個mon又大又光，仲用相機仲乜

長時間用三腳 單腳啦

( Show Blocked User - 拉登仔請收皮 )

樓主你啲態度差到
長時間用就一定可以落腳？
有防震大哂？
你試下FF機 加枝70200 2.8用live view 取景睇下自己震成點
除左特別高角度嘅相 你有冇見記者／運動攝影師用live view 取景？
你覺得vf冇用唔緊要
唔好人地覺得有用你就屌7人

我覺得睇evf 舒服過睇lcd
Config changes 可以清楚啲
用a7iii
我唔知佢evf好唔好
至少有陽光果陣一定係用evf
唔係都唔知點撚preivew

習慣望ovf/evf
睇liveview反而唔慣

我都唔鍾意用LIVEVIEW取景

同埋相比EVF
我都係鍾意OVF多啲

各有各好

用長焦鏡黎拍片用vf一定會定過睇個mon
話知你幾多級防震都一定唔及正確姿勢好
加上地方窄既位影野你唔用vf咪更加玩鳩自己

btw, 話用vf會單眼單到眼痛抽筋既
其實係可以兩隻眼打開哂黎影相, 尤其影直倒野

RF機OVF屌打所有野(fuji x100/xpro, Leica M etc)

EVF同LCD，你影相個一刻其實望唔到個樣野，因為capture張相個陣個mon會黑左(sensor black out)

即係話，你影每一張相都錯過左親眼見證個一刻既機會 個仔吹蠟燭，結婚新人親吻一刻，或者係禁快門個下偶然發生既有趣事，全部你都無親眼目睹，只能透過定格相片回味....

除此之外RF OVF 對你捕捉同 anticipate 一d將會入鏡既主體好有用

唔好吹咁大啦
大把OVF唔係100% coverage，即係你望既同你影出黎有落差
加上本身影相又好拍片又好，你就係用個旁觀身份去記錄件事

咁鐘意 "親眼目睹"，我勸你都係放低部機投入成個環境啦

a9

樓主去咗邊

我自己用evf 影會更加留意framing
如果係想捕捉個一瞬間發生緊既事 我先用lcd

淨識拎極端例子